馬雲要做「中國芯」, 美國打蛇打七寸 擊碎強國玻璃「芯」

NPU。翻攝量子位

（更新陸媒評論）

面對美國技術封殺，中國科技業正力拚「中國芯」。阿里週四對外透露了晶片（中國稱芯片）研發的最新進展：阿里巴巴達摩院正研發一款神經網絡晶片——Ali-NPU。

這款晶片將運用於圖像視頻分析、機器學習等AI推理計算。按照設計，該晶片的性價比將是目前同類產品的40倍。具體研發和推出時間，阿里未披露更多進展。

事實上，阿里巴巴對自研AI晶片的人才建設早有佈局。「自研AI晶片」已成為阿里佈局「中國芯」的戰略組成部分，目前達摩院晶片研發團隊，在美國、上海兩地已達數十人，預計年底將達百人。

當前時間點來說，這消息意義重大。日前，美國商務部宣佈，今後7年內，將禁止該國企業向中國電信設備製造商中興通訊出售任何電子技術或通訊元件。

專家指出，此事件不僅對包括中興在內的高科技企業產生影響，而且在輿論場引發了一個深刻話題，出口禁運觸碰到了中國通信產業核心技術缺乏的痛點。「缺芯少魂」的問題，再次嚴峻地擺在人們面前。

中國國產晶片在工業級、醫療級、軍事級仍有許多空白，每年進口金額最高的商品不是原油，而是晶片。

《中新網》指出，據調研公司International Business Strategies Inc.估計，中國國產晶片僅滿足中國國內需求8%，2017年進口晶片高達2601億美元。

《華爾街見聞》表示，中興遇到的困難一定程度上體現出中國製造的現狀，即「大而不強」，以至於遇到新技術時措手不及。

《澎派新聞網》則引述北美中國半導體協會（NACSA）主席金波說法，稱晶片市場被美日歐壟斷，中國僅能製造中低端產品，因此川普此舉猶如捏住中國科技業命脈。（財經中心／綜合外電報導）

出版：00：05
更新：12：45

阿里巴巴全購中天微自主研發芯片

next target

有料既煙條就收收埋唔話自已研究左咩技術

無料但靠marketing既未做好就吹到天上有地下無

用到Windows 同下一代android先講，0民用市場你做到1nm都無撚用

唔係key張圖就叫整得到㗎

煙條啲牙膏有排擠

做軟件你就叻

厲害了，我的國

侵嘅下一個目標

槍打出頭鳥，咁快講自己目的，姐係想比人打姐

叔叔不行了，要射了